點解有啲人唔識得模仿native嘅口音

唔係插港式口音唔好
而係好奇點解聽住講都會自帶口音
永遠都讀得唔啱

定係呢種模仿能力係一種才能？唔係個個識
好好奇點解明明跟住讀 都會唔同
係聽力嘅問題？
定個腦分析唔到究竟點樣發出嗰個音？

求解答
個friend英文勁差 教佢讀都讀得唔好

人到左某個年紀 肌肉記憶定曬
好難做改變
所以小朋友就算係黃種人 學英文好易學埋accent

細細個記住咗點讀就好難改
同埋有啲脷音都難讀

所以已經冇得學翻好？
我以為呢啲野係聽住跟住講就會講到

你做緊咩工作？

重點嚟嘅咩？
Translation Year2

香港無教音標嘅缺點

利申:17年前translation degree

又啱喎

咁同廣東話係咪一樣
我哋自己都唔識粵拼
外國人點會學得識

多謝Ching 認真解答

音標係conceptualised 個發音位置，學識嘅話好過齋聽，香港學校教個方法啱小朋友，用個英語環境浸你浸到講得好，但對大部分無英語為主環境嘅學生黎講，音標幫助好大。

母語發音會影響

冇教過佢英文亦都冇叫佢模仿accent
純粹係佢讀唔啱我讀一次 但係佢完全學唔到
我先好奇點解會咁先問

會唔會係你自以為自己好native，其實係外國人眼中都唔知你做乜

而家講緊模仿嘅能力唔係講緊na唔native
我唔覺得自己好好 我只係好奇照讀點解讀唔好

請定義咩叫讀得好

認真答你
你咁執著要扮人native口音又如何
你呢行 又唔係搵到大錢
曬時間係呢D地方練習 值得咩

你睇完一次MV 就識跟人跳舞？
肌肉唔係咁易控制

咁點解你唔識模仿馬騮唔識模彷獅子呀
唔識就唔識架啦

超過60%相似度？
似咪得好 唔似就讀得唔好

再重申一次成件事我只係想知點解唔識得模仿
已經有人答左因為肌肉
根本就唔係串緊人點解唔識

我覺得最煩係啲人話要學British accent(rp個種)
結果一大班人chok撚晒口音勁撚難聽一啲都唔自然講英文冇節奏
到你真係學識啦 你又要諗吓你一個亞洲人仲要唔係local 但係講啲英文posh到爆 啲鬼佬唔會覺得你好優雅囉 只會覺得你喺度扮晒嘢
你估英國人講唔到R P咩 只係佢哋唔會刻意去扮Posh
講嘢Posh嘅人本身就係upper class 唔係因為講嘢Posh變咗upper class

一個過目不忘嘅人問你點解你過目不忘，讀完點解會唔記得

你答唔答到佢點解

其實點解要模仿
你唔係100%似 咪仲比人笑你扮野
根本講英文 你夠fluent就夠
細蚊仔先會執著Accent

明啦 啱啱諗唔到
相比操控條脷 操控成身嘅肌肉好似難啲

60%似啲乜 aussie accent? Irish accent? Scottish accent?

點解你唔係*

我次次聽完人唱歌想模仿都失敗， 會唔會太弱

唔單止英文
我講嗰位朋友係台灣人
教佢講廣東話佢完全讀緊第二樣嘢

先會引申到模仿嘅問題

我明你講咩
第一因為佢唔熟英文發音，所以佢未必聽得出隻字其實點讀，即係好似你同外國人講「銀行」vs「銀寒」，佢哋應該都聽唔出個分別
第二就算佢聽得出分別，佢個口根本唔慣去articulate呢個音，所以讀唔啱

廣東話母語學英/美accent 算易上手，注意下個尾音已經好好

Intonation 果啲高低起伏，聽多啲就潛移默化學到

你睇下班支那人啲英文
Device -> dewise
Pair -> paaah

係香港人先care口音，你以為自己學得似，但鬼佬一聽就知. 搞到自己唔上唔落 佢哋反而會恥笑你。你正正常常有中國人口音佢哋跟本唔care 全世界唔同地方講英文都有唔同口音

香港人講普通話其實都一樣，人地都覺得你有口音，係自己唔覺咁解

終於有人明
我完全冇插佢嘅意思
我就係唔明呢樣 多謝ching

原來如此咁所以呢啲就後天學唔到？

但有啲人真係比較有語言天份
會講到好似當地人咁
唔一定英文可能日文
係佢哋模仿嘅能力高？
佢哋個腦比較好？

真心喎
聽啲歐洲人講英文我唔會覺得難聽
反而覺得好正

但反而港式口音就好似備受歧視

教音標唔會幫你學到accent，最多係識讀d字，重點係口語英文好多reductions, omissions, contractions 等等，成句英文讀起黎根本同音標係兩回事。Native accent同konglish發音既部位好唔同，例如“throat”， native accent 個'oh'會有喉嚨音，但konglish既'oh'發音主要係脷尖，一但習慣左用錯既部位發音，真係好難回頭

你標題起得衰

唔咁樣起你哋點會入嚟

點解有人唔識得模仿？
諗唔到有啲咩吸引啲嘅標題

係，3歲之前學有可能係native水平

但你D鬼佬講廣東話你點都聽得出係鬼佬，就算係香港出世都係，父母講咩語言都好影響

唔好比標題誤導，樓主朋友唔係口音問題，係基本發音未掌握好

咁都差別好大喔樓豬

有時標題≠內文嘅

睇清楚啦

讀英文連咁簡單都唔明

啱佢連a e i o u發音都唔識

唔關英文事 我係講緊所有語言
sorry標題起得唔好

有得音係難發
好似d阿差文？

佢算唔算港式

唔單止阿差文 其實廣東話都好難發
尤其是p t k
好似呢啲嘢聽極都學唔識

叫佢盡力讀 讀準D個音就算
利申 唔識英文

我覺得唔算
而家嘅港式係th->f音 唔識得發L音
呢啲問題佢全部都冇

你咪就係加重stereotype嘅其中一個人囉
喺度叫你個frd扮 仲要肉緊到要「教極」咁教

就係讀極都唔準我先會上嚟問大家
上面有人話要識基本先得
同埋年紀大咗係難學啲嘅

由細到大都學唔識？
香港呢個環境都算容易學

我個friend台灣人就真係冇乜機會接觸到

咁佢本身廣東話講成點
同埋佢英文發音係點 有冇咩例子

我教極都係教佢 a e i o u點樣發音咋哥仔
重點係佢都係唔識

我撚有加重？我有講過佢係港式口音咩？
頂上面講咗好多次佢台灣人黎
我只係表達出香港社會普遍唔鍾意港式口音

係咪你先係stereotype嗰個啊？

前提要聽得出個分別
有啲人先天聽力較差，有啲太低頻嘅分別係聽唔到
跟住就係你教個方法，你唔識教剩係重複個啱嘅，佢唔夠醒咪get唔到

假設兩方面都冇問題，佢知道個分別
跟住就係要知道"啱"嘅係點樣條脷擺位之類（假設你係指articulation)
知道分別，知道擺法之後，就要睇返佢本身口肌識唔識咁擺
好似西班牙文個r 咁，我明白晒個原理但又唔代表發到出嚟
跟住就係靠口肌同脷muscle movement去發個音
發到之後就muscle memory同其他memory 去記住

點解要教佢a e i o u?

佢唔識廣東話佢叫我教佢讀
我讀完佢跟住讀點都會有鄉音嗰種

佢英文發音咪好似大陸人咁
其實呢啲係咪關講普通話事？

啲母音又會發得好奇怪
重音又會放喺啲好奇怪嘅地方

因為佢最基本英文發音都唔識

可能佢哋會用咗中文讀音 好似日本人讀英文咁？
利申唔識

對
我就係斟酌緊呢個問題
可能係我唔識得教

冇可能唔識a e i o u
廣東話都有

一係佢play 9 you
一係你教錯

點會冇可能...
你要知道台灣人嘅英文水平唔同香港
唔識嘅嗰啲係真係唔識得好誇張
佢哋冇英文環境
就算唔識都唔緊要

普通話都係有 a e i o u 呢幾個音

認真答，其實大腦細個時會自動根據接觸嘅語言tune 對唔同聲音嘅敏感度，通常八歲後呢啲敏感度已經成型，除非好有心聽，否則講外語嘅人係聽唔出自己有accent. 好細個就bilingual 果啲唔會有accent , 大個再學就要專心研究下phonetics 先得。

唔同㗎喎 e佢哋係發(注音:ㄦ)架喎
佢冇玩我 英文真係差到咁
net讀na fall讀full

教咗好多次㗎啦
可能都關佢有冇認真記事嘅

唔緊要啦我都唔想斟酌係到

周杰倫個杰 (jie) 入面咪有e

咁就唔係佢地唔識a e i o u
係轉咗英文佢唔識邊個vowel map返落去
要教嘅係同佢地講返個vowel係e 唔係a

柒頭先會模仿口音

明啦

咁其實模仿口音即係算分析聽力嘅能力？

但我唔係bilingual 由細到初中英文都好差
但係聽得多就識得模仿 都冇點研究過
唔單止英文其他語言嘅口音我都可以大概學到
定係我呢啲係觀察能力強？
定係我細個環境影響？